\chapter{Технологическая часть}

В данном разделе будут представлены средства разработки программного обеспечения и детали реализации разрабатываемого программного обеспечения.

\section{Выбор средств реализации}

В качестве языка программирования для разработки программного обеспечения был выбран язык \texttt{Golang}. Данный выбор обусловлен тем, что данный язык предоставляет весь функционал требуемый для решения поставленной задачи, кроме того, я имею опыт разработки на данном языке.

\section{Требования к программному обеспечению}

К программе предъявляется ряд требований:
\begin{itemize}
	\item На вход подаётся интервал для проведения вычислений, а так же - шаг вычисления.
	\item На выходе — таблица с результатами выполнения каждого из вышеуказанных алгоритмов.
\end{itemize}

\section{Сведения о модулях программы}

Данная программа разбита на следующие модули:
\begin{itemize}
\item \texttt{main.go} -- Файл, содержащий точку входа в программу. В нем происходит общение с пользователем и вызов алгоритмов.
\item \texttt{log.go} -- Файл содержит функции для вывода информации.
\item \texttt{diff\_equation.go} -- Файл содержит реализацию ОДУ, указанного в задаче.
\item \texttt{picard.go} -- Файл содержит реализацию метода Пикарда.
\item \texttt{euler.go} -- Файл содержит реализацию методов Эйлера.
\item \texttt{runge\_kutt.go} -- Файл содержит реализацию метода Рунге-Кутта.
\item \texttt{misc.go} -- Файл содержит различные функции для вычислений.
\end{itemize}

\section{Реализация алгоритмов}

В листингах \ref{lst:main} -- \ref{lst:log_2} представлены исходные коды реализуемого программного обеспечения.

\listingfile{main.go}{main}{Go}{Файл \texttt{main.go}. Реализация точки входа в программу}{linerange={38-67}}
\clearpage

\listingfile{picard.go}{picard}{Go}{Файл \texttt{picard.go}. Реализация метода Пикара}{linerange={5-46}}
\clearpage

\listingfile{diff_equation.go}{equation}{Go}{Файл \texttt{diff\_equation.go}. Реализация ОДУ из условия}{linerange={3-5}}

\listingfile{euler.go}{euler}{Go}{Файл \texttt{euler.go}. Реализация методов Эйлера}{linerange={5-41}}
\clearpage

\listingfile{runge_kutt.go}{rk}{Go}{Файл \texttt{runge\_kutt.go}. Реализация метода Рунге--Кутта}{linerange={9-19}}

\listingfile{misc.go}{misc}{Go}{Файл \texttt{misc.go}. Реализация различных функций}{linerange={5-27}}
\clearpage

\listingfile{log.go}{log}{Go}{Файл \texttt{log.go}. Реализация функций для вывода информации. Часть 1}{linerange={12-55}}
\clearpage

\listingfile{log.go}{log_2}{Go}{Файл \texttt{log.go}. Реализация функций для вывода информации. Часть 2}{linerange={55-69}}

\section{Вывод}

В данном разделе были представлены средства разработки программного обеспечения и детали реализации разрабатываемого программного обеспечения.